\documentclass[12pt,a4paper]{article} 

\usepackage[defhf,deflayout]{sknife}
\input{../common/common.tex}

\pagetitle{CR - Projet CRT \dateformat23/12/2009}
\title{Compte Rendu\\de la Réunion\\du Projet de CRT\vspace{-0.5em}}
\author{$\diamond$\vspace{-0.2em}}

\begin{document}
 \maketitle

\section{Personnes Présentes}
%
\noi Étaient présents à la réunion :\mk
\begin{itemize}
\item \mwyd \absent
\item \mmat 
\item \mlou \absent
\item \mmor
\item \moli 
\item \mvin 
\item \mmed 
\item \mbed 
\item \mdon \scribe
\end{itemize}

\section{Bilan général}

\section{Bilan équipe développement}

\subsection{Algorithme Full Look-Ahead}
L'implémentation de l'algorithme Full Look-Ahead ne gérant pas les substitutions n'est pas au point mais le squelette global du programme a été écrit.

\subsection{IHM}
Aucune des 2 personnes responsables de cette itération n'était présente.

\section{Bilan équipe test}

\subsection{Plan de test}
\mmat\ et \mmed\ ont travaillé sur le plan de test. Ils vont élaborer un plan pour les tests aux limites etc...

\subsection{Fitnesse}
\moli\ a écrit les tests unitaires concernant la fonction de backup d'une variable. L'équipe a montré la synthaxe qu'elle comptait utiliser pour décrire les solutions de l'algorithme Full Look-Ahead: [[(A,0),(B,1)]].
Ce qui donnerait l'expression régulière suivante \texttt{[}(\texttt{[}(\texttt{(}Id, Nombre\texttt{)})+\texttt{]})*\texttt{]} 

\section{Discussions}

\begin{itemize}
\item On a conclu qu'il ne fallait pas réutiliser l'algorithme AC3 tel quel pour tester la consistance dans la fonction select-value-rfla. Si on a 3 variables X, Y et Z. Il ne faut réviser que les arcs qui ont une extrémité dans X,Y ou Z.
\item On a rappelé qu'il fallait écrire les rapports de réunion en LateX afin de pouvoir les réutiliser pour le rapport final.
\item On a évoqué le fait qu'il faudrait concevoir des tests unitaires pour l'IHM si on a le temps.
\item Quant à l'exemple des reines qui ne passe pas, le problème viendrait des substitutions.
\item Nous n'avons pas fait tourner les équipes pour la prochaine itération afin d'éviter de perdre du temps.

\end{itemize}

\newpage
\section{Travail à effectuer durant la prochaine itération}

\subsection{Developpement}

L'équipe se divise sur deux tâches :
\begin{itemize}
\item \mdon\, \mmor\ continueront l'implémentation de l'algorithme Full Look-Ahead avec l'aide de la 1ère moitié de \mvin.
\item \mlou\, \mwyd\ continueront de développer l'IHM.
\end{itemize}

\subsection{Tests}

L'équipe se divise sur deux tâches :
\begin{itemize}
\item \mbed\ et \moli\ s'occuperont de terminer d'écrire la fixture qui testera l'algorithme Full Look-Ahead(sans gérer les substitutions). Ils implémenteront notamment la fonction OneOf qui testera si la solution trouvée par l'algorithme de Full Look-Ahead appartient à une liste donnée de solutions. 
De plus \mbed\ et \moli\ s'occuperont respectivement de réécrire les rapports de réunion de \mwyd\ et de \mlou\ en LateX.
\item \mmat\, \mmed\ et la seconde moitié de \mvin\ continueront de travailler sur les plans de test.
\end{itemize}


\end{document}

