\documentclass[12pt,a4paper]{article} 

\usepackage[defhf,deflayout]{sknife}
\input{../common/common.tex}

\pagetitle{CR - Projet CRT \dateformat20/10/2009}
\title{Compte Rendu\\de la Sixième Réunion\\du Projet de CRT\vspace{-0.5em}}
\author{$\diamond$\vspace{-0.2em}}

\begin{document}
 \maketitle

\section{Personnes Présentes}
%
\noi Étaient présents à la réunion :\mk
\begin{itemize}
\item \mwyd \absent
\item \mmat \scribe
\item \mlou
\item \mmor \absent
\item \moli 
\item \mvin 
\item \mmed \absent
\item \mbed \absent
\item \mdon 
\end{itemize}

\section{Bilan général}
\subsection{SVN}

Le serveur SVN de la fac nous ayant été ``interdit'', le SVN du projet a été projeté sur \texttt{Google Code} : \texttt{http://code.google.com/p/m2-crt/source/checkout}

\section{Bilan équipe développement}
\subsection{Algorithme AC3}
L'algorithme AC3 n'était pas totalement au point, il manquait la gestion des substitutions. \mmat\ a terminé l'implémentation et l'a testé.

\subsection{Algorithme AC6}
\moli\ a terminé le l'implementation de AC6, dans un état similaire à AC3 la réunion d'avant (non-testé et sans gestion des substitutions).

\subsection{Sortie graphique}
\mvin\ a mis en place une sortie \LaTeX\ du graphe de contraintes, et concu un \texttt{main} pour utiliser l'application (lire un fichier, passer un algorithme, sortie \LaTeX).

\section{Bilan équipe test}
\hudson\ a été abandonné car incompatible avec le SVN. \fitnesse\ est lui en place, quelques tests ont été effectuer au préalable.

%\section{Discussions}


\newpage
\section{Travail à effectuer durant la prochaine itération}

Cette itération sera la dernière, le projet sera bouclé. \textbf{Une séance de programmation/réunion a été fixé le vendredi 27/11 à 13h30 en 401C.}

\subsection{Developpement}
Il ne reste plus que l'AC6 à terminer, l'ensemble de l'équipe s'y emploie.

\subsection{Tests}
Reflexions sur les cas de tests, puis mise en place de ces tests avec l'aide de l'équipe de développement.


\end{document}

