\documentclass[12pt,a4paper]{article} 

\usepackage[defhf,deflayout]{sknife}
\input{../common/common.tex}

\pagetitle{CR - Projet CRT \dateformat08/01/2009}
\title{Compte Rendu\\de la Réunion\\du Projet de CRT\vspace{-0.5em}}
\author{$\diamond$\vspace{-0.2em}}

\begin{document}
 \maketitle

\section{Personnes Présentes}
%
\noi Étaient présents à la réunion :\mk
\begin{itemize}
\item \mwyd 
\item \mmat 
\item \mlou \absent
\item \mmor \absent
\item \moli 
\item \mvin \scribe
\item \mmed 
\item \mbed 
\item \mdon 
\end{itemize}

\section{Bilan général}

\section{Bilan équipe développement}

\subsection{Algorithme Full Look-Ahead}
L'implémentation de l'algorithme Full Look-Ahead ne gérant pas les substitutions est au point.
Des tests unitaires ont été écrits pour tester l'algorithme.

\subsection{IHM}
\mlou\ n'était pas présente, et n'a pas avancé
sur l'IHM car elle ne connaît pas Java. 
\mwyd\ a implanté une IHM très très rudimentaire, 
pour l'instant non reliée aux fonctions du projet.

\section{Bilan équipe test}

\subsection{Plan de test}
\moli\ n'a pas avancé sur le plan de test.
\mmat\ a défini un plan de test sur papier, qui n'est pas encore rédigé ni implanté sous
Fitnesse.

\section{Bilan "tâches diverses"}

\subsection{Reprise des rapports en retard}
\moli\ n'a pas avancé sur le rapport de \mlou.
\mbed\ a fait, mais non commité, un rapport n'utilisant pas les macros \LaTeX\ \emph{ad hoc}.
Ces tâches sont à compléter hors itération (pas d'extension de délai).

\section{Discussions}

\begin{itemize}
\item Les tests unitaires sur l'algorithme prennent beaucoup trop de temps; ils utilisent des
domaines trop gros et, pour certains, relèvent davantage du test fonctionnel.
\end{itemize}


\section{Travail à effectuer durant la prochaine itération}

\subsection{Developpement}

L'équipe se divise sur deux tâches :
\begin{itemize}
\item \mdon\, \mmor\ continueront l'implémentation de l'algorithme Full Look-Ahead 
(ajout du support des substitutions) avec l'aide du premier quart de \mvin.
\item \mlou\, \mwyd\ essayeront de développer une IHM moins minimaliste que celle 
disponible actuellement, et de la rendre fonctionnelle. Elles recevront l'aide
des trois derniers quarts de \mvin\ pour la partie "affichage graphique du modèle".
\end{itemize}

\subsection{Tests}

Deux plans de test sont à faire:
\begin{itemize}
\item \mmed, \mbed, $\f12$ \mmat\ travailleront sur le plan de test du FLA avec substitutions.
\item \moli et $f12$ \mmat\ reprendront les tests unitaires du FLA pour réduire leur temps
d'exécution, supprimer les doublons et transformer en tests fonctionnels ceux qui 
ont une portée trop large pour rester dans les tests unitaires.
\end{itemize}


\end{document}

